## Computer Basics – Multiple Choice Questions

### **1. What is a computer?**

a) An electronic device that stores data only
b) An electronic device that processes data
c) A mechanical machine
d) A manual device

**Answer:** b) An electronic device that processes data

---

### **2. Which part is known as the “Brain of Computer”?**

a) Monitor
b) RAM
c) CPU
d) Keyboard

**Answer:** c) CPU

---

### **3. Which of the following is an input device?**

a) Monitor
b) Printer
c) Keyboard
d) Speaker

**Answer:** c) Keyboard

---

### **4. Which one is an output device?**

a) Scanner
b) Mouse
c) Monitor
d) Keyboard

**Answer:** c) Monitor

---

### **5. What does CPU stand for?**

a) Central Process Unit
b) Central Processing Unit
c) Computer Processing Unit
d) Central Program Unit

**Answer:** b) Central Processing Unit

---

### **6. Which memory is temporary?**

a) ROM
b) Hard Disk
c) RAM
d) Pen Drive

**Answer:** c) RAM

---

### **7. Which memory is permanent?**

a) ROM
b) RAM
c) Cache
d) Register

**Answer:** a) ROM

---

### **8. Which of the following is **NOT** a type of computer?**

a) Supercomputer
b) Laptop
c) Desktop
d) Scanner

**Answer:** d) Scanner

---

### **9. ALU is a part of:**

a) Monitor
b) Keyboard
c) CPU
d) Printer

**Answer:** c) CPU

---

### **10. Which device is used to print documents?**

a) Scanner
b) Printer
c) Monitor
d) Speaker

**Answer:** b) Printer

---

### **11. What is software?**

a) Physical part of computer
b) Parts you can touch
c) Programs used in computer
d) Computer wiring

**Answer:** c) Programs used in computer

---

### **12. Which is an example of application software?**

a) Windows
b) Linux
c) MS Word
d) Android

**Answer:** c) MS Word

---

### **13. Which unit performs calculations?**

a) CU
b) ALU
c) Memory
d) Input

**Answer:** b) ALU

---

### **14. Which of the following is a storage device?**

a) CPU
b) Hard Disk
c) Monitor
d) Keyboard

**Answer:** b) Hard Disk

---

### **15. What is the full form of RAM?**

a) Random Access Memory
b) Read Access Memory
c) Right Access Memory
d) Real Access Memory

**Answer:** a) Random Access Memory

---
